# Астрономический объект
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [EF](ef.md), [Space](index.md)  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Астрономический объект (АОБ)** — русскоязычный термин. **Astronomical object** — англоязычный эквивалент.</small>

**Астрономический объект (АОБ)** или **Небесное тело** — естественное физическое тело, ассоциация, или структура, которую современная наука определяет как расположенную в наблюдаемой Вселенной. Термин 「астрономический объект」 нередко используется наравне с термином 「тело」. Как правило, 「небесное тело」 представляет собой обособленную, единую, связанную гравитацией структуру (а иногда и электромагнетизмом). Например: астероиды, спутники, планеты и звёзды. 「Астрономические объекты」 — гравитационно связанные структуры из нескольких тел, представленные звёздными скоплениями, туманностями и галактиками. Любопытно, что комета может описываться как тело — относительно ядра, состоящего из льда и пыли, и как объект — относительно ядра с комой и хвостом.

**По возрастанию:**

1. **Космическая пыль** образуется в космосе частицами размером от нескольких молекул до 0.0000002 м. 60 тонн космической пыли каждый день оседает на Земле и ~40 000 тонн космического материала скапливается за год.
1. **Метеор** *(др.-греч. μετέωρος, 「небесный」), 「падающая звезда」* — явление, возникающее при сгорании в атмосфере Земли мелких метеорных тел (например, осколков комет или астероидов). Аналогичное явление большей интенсивности (ярче звёздной величины −4) — **болид**.
1. **Метеороид** — небесное тело, промежуточное по размеру между космической пылью и астероидом.
   1. **Метеороид** — природный твёрдый объект размером 0.00001 ‑ 1 м, перемещающийся в межпланетном пространстве. Метеороиды могут быть как первичными объектами, так и производными фрагментами небесных тел большего размера (не только астероидов).
   1. **Микрометеороид** — метеороид размером 0.00001 ‑ 0.002 м.
1. **Метеорит** — тело космического происхождения, упавшее на поверхность крупного небесного объекта. Большинство найденных метеоритов имеют массу от нескольких граммов до нескольких килограммов. В сутки на Землю падает 5 ‑ 6 тонн метеоритов (2 000 тонн в год).
1. **Астероид** (устар. синоним — **малая планета**) — небольшое небесное тело Солнечной системы, движущееся по орбите вокруг Солнца. Астероиды меньше планет по массе и размерам, имеют неправильную форму и не имеют атмосферы, хотя могут иметь спутники. Астероид — тело с ⌀ 30+ м, меньшего размера — **метеороид**.
1. **Комета** *(др.-греч. κομήτης, komḗtēs — волосатый, косматый)* — небольшое небесное тело, обращающееся вокруг Солнца по вытянутой орбите в виде конического сечения. При приближении к Солнцу комета образует кому и иногда хвост из газа и пыли.
1. **Планетезималь** *(англ. planet — планета и infinitesimal — бесконечно малая)* — небесное тело на орбите вокруг протозвезды, образующееся в результате постепенного приращения более мелких тел, состоящих из частиц пыли протопланетного диска. Непрерывно притягивая к себе новый материал и накапливая массу, планетезимали формируют более крупное тело. Отдельные слагающие его фрагменты, взаимно притягиваясь, начинают уплотняться. Уплотняющееся вещество увеличивает температуру в центре. Возросшая температура плавит его, образуется протопланета.
1. **Планета** — небесное тело, вращающееся по орбите вокруг звезды или её остатков, достаточно массивное, чтобы стать округлым под действием собственной гравитации, но недостаточно массивное для начала термоядерной реакции, и сумевшее очистить окрестности своей орбиты от планетезималей.
1. **Звезда** — массивный газовый шар, излучающий свет и удерживаемый в состоянии равновесия силами собственной гравитации и внутренним давлением, в недрах которого происходят (происходили) реакции термоядерного синтеза. Спектральные классы: **O** — 30 000+ K голубой, **B** — 10 000 ‑ 30 000 K бело‑голубой, **A** — 7 400 ‑ 10 000 K белый, **F** — 6 000 ‑ 7 400 K жёлто‑белый, **G** — 5 000 ‑ 6 000 K  жёлтый, **K** — 3 800 ‑ 5 000 K оранжевый, **M** — 2 500 ‑ 3 800 K красный. Для запоминания основной последовательности существует мнемоническая фраза: **O**h **B**e **A** **F**ine **G**irl (**G**uy), **K**iss **M**e, и на русском: **О**дин **Б**ритый **А**нгличанин **Ф**иники **Ж**евал **К**ак **М**орковь. Ближайшая к [Земле](earth.md) звезда — [Солнце](sun.md) — типичный представитель класса G2V.
   1. **VII** — белые, жёлтые карлики
   1. **VI** — субкарлики
   1. **V** — звёзды главной последовательности (карлики); самый многочисленный класс — 90 % всех звёзд
   1. **IV** — субгиганты
   1. **III** — гиганты
   1. **II** — яркие гиганты
   1. **I** — сверхгиганты; выделяют несколько подклассов:
      1. **Ib** — сверхгиганты низкой светимости
      1. **Iab** — нормальные сверхгиганты
      1. **Ia** — яркие сверхгиганты
      1. **0**, **Ia-0** или **Ia+** — ярчайшие сверхгиганты или гипергиганты

![](f/aob/meteor_color.webp)


## Average requirements

【**Table.** Total meteor shower for 1 average year in Earth's orbit】  
The flow calculation is for a sphere with 1 m² diametrical cross‑section (or area of a large circle). For an area of 1 m², this value must be divided by 4. Sporadic and meteoric particles belonging to seasonal showers are indicated. The overwhelming majority of meteoric particles rotate around the Sun in the ecliptic plane in the forward (like planets) direction. Meteor conditions do not depend on altitude. The difference is associated only with the difference in the speed of the spacecraft in different orbits. If man-made particles are added on LEO, the picture, of course, will change towards a sharp increase to 2 000, mainly by 600 ‑ 900 ㎞.

|**Height, ㎞**|**0.000001 g**|**0.00001 g**|**0.0001 g**|**0.001 g**|**0.01 g**|
|:--|:--|:--|:--|:--|:--|
|100|5.02|2.00|0.126|0.00800|0.000511|
|200|4.99|1.98|0.125|0.00795|0.000508|
|300|4.96|1.97|0.125|0.00791|0.000505|
|400|4.94|1.96|0.124|0.00786|0.000502|
|500|4.91|1.95|0.123|0.00782|0.000500|
|600|4.88|1.94|0.123|0.00778|0.000497|
|700|4.86|1.93|0.122|0.00774|0.000495|
|800|4.84|1.92|0.121|0.00770|0.000492|
|900|4.81|1.91|0.121|0.00767|0.000490|
|1 000|4.79|1.90|0.120|0.00763|0.000488|
|1 500|4.68|1.86|0.118|0.00746|0.000477|
|2 000|4.59|1.82|0.115|0.00731|0.000468|
|3 000|4.43|1.76|0.111|0.00707|0.000452|
|5 000|4.21|1.67|0.106|0.00671|0.000430|
|10 000|3.89|1.54|0.0976|0.00620|0.000397|
|25 000|3.54|1.41|0.0890|0.00565|0.000363|
|50 000|3.38|1.34|0.0848|0.00539|0.000347|
|100 000|3.28|1.30|0.0824|0.00524|0.000337|



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[Space](index.md)】**<br> [Apparent magnitude](app_mag.md) ~~ [Astro.object](aob.md) ~~ [Blue Marble](earth.md) ~~ [Cosmic rays](ion_rad.md) ~~ [Ecliptic](ecliptic.md) ~~ [Escape velocity](esc_vel.md) ~~ [Health](health.md) ~~ [Hill sphere](hill_sphere.md) ~~ [Information](info.md) ~~ [Lagrangian points](l_points.md) ~~ [Near space](near_space.md) ~~ [Pale Blue Dot](earth.md) ~~ [Parallax](parallax.md) ~~ [Point Nemo](earth.md) ~~ [Silver Snoopy award](silver_snoopy_award.md) ~~ [Solar constant](solar_const.md) ~~ [Terminator](terminator.md) ~~ [Time](time.md) ~~ [Wormhole](wormhole.md) ┊ ··•·· **Solar system:** [Ariel](ariel.md) ~~ [Callisto](callisto.md) ~~ [Ceres](ceres.md) ~~ [Deimos](deimos.md) ~~ [Earth](earth.md) ~~ [Enceladus](enceladus.md) ~~ [Eris](eris.md) ~~ [Europa](europa.md) ~~ [Ganymede](ganymede.md) ~~ [Haumea](haumea.md) ~~ [Iapetus](iapetus.md) ~~ [Io](io.md) ~~ [Jupiter](jupiter.md) ~~ [Makemake](makemake.md) ~~ [Mars](mars.md) ~~ [Mercury](mercury.md) ~~ [Moon](moon.md) ~~ [Neptune](neptune.md) ~~ [Nereid](nereid.md) ~~ [Nibiru](nibiru.md) ~~ [Oberon](oberon.md) ~~ [Phobos](phobos.md) ~~ [Pluto](pluto.md) ~~ [Proteus](proteus.md) ~~ [Rhea](rhea.md) ~~ [Saturn](saturn.md) ~~ [Sedna](sedna.md) ~~ [Solar day](solar_day.md) ~~ [Sun](sun.md) ~~ [Titan](titan.md) ~~ [Titania](titania.md) ~~ [Triton](triton.md) ~~ [Umbriel](umbriel.md) ~~ [Uranus](uranus.md) ~~ [Venus](venus.md)|
|**【[External factors (EF)](ef.md)】**<br> [Astro.object](aob.md) ~~ [Atmosphere](atmosphere.md) ~~ [Atmosphere of Earth](earth.md) ~~ [Cosmic rays](ion_rad.md) ~~ [EMI](emi.md) ~~ [Grav.waves](gravwave.md) ~~ [Ion.radiation](ion_rad.md) ~~ [Radio frequency](comms.md) ~~ [Solar phenomena](solar_ph.md) ~~ [Space debris](sdeb.md) ~~ [Standart conditions](sctp.md) ~~ [Time](time.md) ~~ [VA radiation belts](ion_rad.md)|

1. Docs: …
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Asteroid>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Astronomical_object>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Star>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Comet>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Meteor>
1. <https://en.wikipedia.org/wiki/Meteoroid>


## The End

end of file
